# Домашняя работа #4
## Условие
### Играемся с деревом

Пусть структура нашего дерева определена следующим образом:
```scala
sealed trait Tree

case class Node(value: Int, left: Tree, right: Tree) extends Tree

case object RedLeaf extends Tree
case object YellowLeaf extends Tree
case object GreenLeaf extends Tree
```

1. Посчитать сумму значений в узлах(*Node*) у которых хотябы один из 2-х дочерних элементов является желтым или красным листом<br/> 
Если нет таких, *сумма = 0*
    ```scala
    def countYellowAndRedValues(tree: Tree): Int = ??? 
    ```
1. Найти максимальное значение узла в дереве
    ```scala 
    def maxValue(tree: Tree): Option[Int] = ???
   ```

### ADT и здание
1. Отразить в ADT следующую предметную область:<br/>
Здание. У здания есть строковый адрес и этажи(ссылка на 1-й этаж).<br/>
Этаж бывает жилым и чердаком.<br/>
У каждого жилого этажа есть 2 постояльца и лестница на следующий этаж(просто ссылка на этаж)<br/>
У чердака нет никаких интересных свойств.<br/>
У постояльца есть возраст и пол(м/ж).<br/>
1. Реализовать функцию *protoFold* аккумулирующую целое число во время обхода здания.<br/>
На каждом этаже аккумулируемое значение пересчитывается с помощью функции *f*, параметрами которой служат текущее значение аккумулятора и этаж<br/>
(Первый параметр, это текущий аккумулятор. Второй, текущий этаж)<br/>
Здание обходить снизу вверх. Аккумулятор изначально равен *acc0*
    ```scala
    def protoFold(building: Building, acc0: Int)(f: (Int, LivingFloor) => Int): Int = ???
    ```
1. Используя функцию *protoFold* посчитать количество этажей, где есть хотя бы один мужчина старше *olderThen* <br/>
(если нет таких, то 0)
    ```scala
    def countOldManFloors(building: Building, olderThen: Int): Int = ???
    ```
1. Используя функцию *protoFold* посчитать максимальный возраст женщины в здании
(если нет женщин, то 0)
    ```scala
    def womanMaxAge(building: Building):Int = ???
    ```